\section[Предсказание событий на примерах]{Предсказание различных событий на примерах индивидуальных гороскопов}

В этой главе мы рассмотрим индивидуальные гороскопы с результатами предсказаний в основе главного планетного периода и планетного подпериода. Эта хрестоматийная часть книги поможет закрепить свои знания в искусстве предсказания будущих событий.

\subsubsection*{Гороскоп женщины}

\planets[%
	asc=\signum{13}{54}{\gemini},
	su=\signum{3}{01}{\cancer},
	mo=\signum{10}{57}{\taurus},
	ma=\signum{27}{05}{\aries},
	me=\signum{29}{50}{\gemini}(ретро),
	ju=\signum{2}{05}{\sagittarius}(ретро),
	ve=\signum{10}{17}{\cancer},
	sa=\signum{20}{58}{\sagittarius}(ретро),
	ra=\signum{23}{37}{\leo},
	ke=\signum{23}{37}{\aquarius}
]{}

\natal[%
	asc=3,
	one=меркурий,
	two=СОЛНЦЕ\\ВЕНЕРА,
	three=РАХУ,
	seven=юпитер\\сатурн,
	nine=КЕТУ,
	eleven=МАРС,
	twelve=ЛУНА
]{}

Рассмотрим подпериод Луны в главном периоде Раху (возраст 33 года).

Раху аспектирует седьмой, девятый, одинадцатый и второй дома и стоит в третьем доме. Она испытывает влияние Юпитера (муж, дети). Луна находится в двенадцатом доме (потеря, утрата) и является хозяином второго дома (члены семьи). От Раху Луна является хозяином двенадцатого дома (потеря, утрата).

В главный период Раху и подпериод Луны эта женщина потеряла мужа. Если учесть расположение Сатурна (смерть) в седьмом доме (муж) и то, что он является хозяином восьмого дома (смерть), становится очевидным такой исход.

Рассмотрим подпериод Юпитера в главном периоде Юпитера (возраст 34--36 лет). Юпитер (муж) расположен в седьмом доме (брак) и является хозяином седьмого дома. Юпитера находится под влиянием Сатурна (время, старший по возрасту и Раху (подобна Сатурну). В главный период Юпитера и подпериод Юпитера эта женщина получила предложение от мужчины, который значительно старше ее по возрасту.


\subsubsection*{Гороскоп мужчины}

\planets[%
	asc=\signum{17}{03}{\libra},
	su=\signum{7}{35}{\scorpio},
	mo=\signum{19}{55}{\capricornus},
	ma=\signum{7}{48}{\capricornus},
	me=\signum{22}{39}{\scorpio}(ретро),
	ju=\signum{20}{46}{\aries}(ретро),
	ve=\signum{15}{38}{\sagittarius},
	sa=\signum{29}{45}{\virgo},
	ra=\signum{22}{12}{\capricornus},
	ke=\signum{22}{12}{\cancer}
]{}

\natal[%
	asc=7,
	two=меркурий\\СОЛНЦЕ,
	three=ВЕНЕРА,
	four=МАРС\\ЛУНА\\РАХУ,
	seven=юпитер,
	ten=КЕТУ,
	twelve=САТУРН
]{}

Рассмотрим подпериод Луны в главном периоде Юпитера (возраст 39--40 лет). Юпитер находится в седьмом доме (общественная деятельность) и является хозяином третьего (личные усилия) и шестого (препятствия, долги, враги) домов. Юпитер подврежен аспекту Марса (рискованные дела, недвижимость). Луна стоит в четвертом доме (недвижимость) и является хозяином десятого дома (статус, карьера). Луна находится под влиянием Марса (недвижимость, рискованные дела), Раху (незаконные действия, люди низкой культуры) и Кету (секретность). Луна занимает десятый дом (статус, карьера) от Юпитера и является хозяином четвертого дома (недвижимость). В главный период Юпитера и подпериод Луны владелец гороскопа организовал свою фирму и приобрел офис.

Рассмотрим подпериод Марса в главном периоде Юпитера (возраст 40--41 год). Марс (недвижимость) расположен в четвертом доме (недвижимость) и является хозяином второго (богатство, деньги) и седьмого (партнерство, бизнес) домов. Марс находится в десятом доме (статус, карьера) от Юпитера и является хозяином первого (личность) и восьмого (трансформация) домов. В главный период Юпитера и подпериод Марса у этого человека увеличились доходы, и он получил прекрасную возможность приобрести новый офис в другом месте.

Рассмотрим подпериод Раху в главном периоде Юпитера (возраст 41-43 года). Раху находится в четвертом доме (окружение человека). Раху является естественно неблагоприятной планетой и аспектирует десятый дом (карьера). Раху (плохие действия) находится в десятом доме (статус) от Юпитера. В главный период Юпитера и подпериод Раху этот человек неправильно организовал свою работу, обманул своих партнеров и привел в упадок дела своей фирмы. Надо отметить, что Юпитер как планета, управляющая главным периодом, не указывает на повышение общественного статуса, и поэтому профессиональный подъем этого человека был временным, то есть приоритет всегда сохраняется за планетой главного периода, а в карте рождения Кету (падение) расположена в десятом доме (карьера), что является прямым указанием на негативный результат в профессиональных делах.


\subsubsection*{Гороскоп мужчины}

\planets[%
	asc=\signum{17}{24}{\scorpio},
	su=\signum{29}{22}{\gemini},
	mo=\signum{4}{02}{\cancer},
	ma=\signum{22}{07}{\virgo},
	me=\signum{4}{33}{\cancer},
	ju=\signum{13}{45}{\aquarius}(ретр),
	ve=\signum{28}{20}{\taurus},
	sa=\signum{22}{26}{\leo},
	ra=\signum{7}{34}{\pisces},
	ke=\signum{7}{34}{\virgo}
]{}

\natal[%
	asc=8,
	four=юпитер,
	five=РАХУ,
	seven=ВЕНЕРА,
	eight=СОЛНЦЕ,
	nine=МЕРКУРИЙ\\ЛУНА,
	ten=САТУРН,
	eleven=МАРС\\КЕТУ
]{}

Рассмотрим подпериод Венеры в главном периоде Венеры (возраст 42--45 лет). Венера (комфорт) находится в собственном знаке, в седьмом доме (супружеская жизнь) и является хозяином седьмого  (жена) и двенадцатого (расходы) домов. Венера находится под аспектом Сатурна (низкие люди) и Кету (секретные действия).

Рассмотрим Венеру (комфортные условия) в лунной карте, которая расположена в одинадцатом доме (доходы, приобретения) и является хозяином четвертого (недвижимость) и одинадцатого (доходы, приобретения) домов.

В главный период Венеры и подпериод Венеры человек испытывал удовольствия от брачной жизни, имел большие расходы, связанные с приобретением квартиры, встречался с низкими людьми и занимался секретными делами.


\subsubsection*{Гороскоп женщины}

\planets[%
	asc=\signum{29}{36}{\libra},
	su=\signum{7}{08}{\libra},
	mo=\signum{28}{58}{\virgo},
	ma=\signum{27}{17}{\libra},
	me=\signum{29}{43}{\libra},
	ju=\signum{13}{01}{\libra},
	ve=\signum{9}{05}{\scorpio},
	sa=\signum{15}{05}{\cancer},
	ra=\signum{19}{17}{\taurus},
	ke=\signum{19}{17}{\scorpio}
]{}

\natal[%
	asc=7,
	one=СОЛНЦЕ\\ЮПИТЕР\\МЕРКУРИЙ\\МАРС,
	two=ВЕНЕРА\\КЕТУ,
	eight=РАХУ,
	ten=САТУРН,
	twelve=ЛУНА
]{}

Рассмотрим подпериод Луны в главном периоде Юпитера (возраст 34 года). Юпитер находится в первом доме и является хозяином третьего и шестого (горе, несчастье) домов. Юпитер зажат Солнцем и Марсом, что является неблагоприятным для Юпитера. Луна (мать) расположена в двенадцатом доме (утрата) и находится под аспектом естественно неблагоприятного Сатурна (смерть, горе) и Раху (несчастья).

Луна находится в двенадцатом доме (утрата) от Юпитера.

В главный период Юпитера и подпериод Луны у женщины умерла мать.


\subsubsection*{Гороскоп мужчины}

\planets[%
	asc=\signum{22}{17}{\gemini},
	su=\signum{13}{20}{\capricornus},
	mo=\signum{21}{35}{\capricornus},
	ma=\signum{10}{10}{\libra},
	me=\signum{26}{45}{\sagittarius},
	ju=\signum{16}{25}{\pisces},
	ve=\signum{6}{38}{\sagitarius},
	sa=\signum{21}{47}{\virgo}(ретро),
	ra=\signum{7}{28}{\aquarius},
	ke=\signum{7}{28}{\leo}
]{}

\natal[%
	asc=3,
	three=КЕТУ,
	four=сатурн,
	five=МАРС,
	seven=ВЕНЕРА\\МЕРКУРИЙ,
	eight=ЛУНА\\СОЛНЦЕ,
	nine=РАХУ,
	ten=ЮПИТЕР
]{}

Рассмотрим подпериод Сатурна в главном периоде Сатурна (возраст 43--45 лет). Сатурн в знаке большого друга, в четвертом доме (недвижимость, транспортные средства) находится под аспектом Юпитера (богатство, благосостояние). Сатурн представляет старые вещи и является хозяином восьмого (трансформация) и девятого (удача) домов.

В главный период Сатурна и подпериод Сатурна этот мужчина приобрел неновую квартиру и подержанный автомобиль.


\subsubsection*{Гороскоп женщины}

\planets[%
	asc=\signum{11}{45}{\capricornus},
	su=\signum{14}{50}{\capricornus},
	mo=\signum{14}{01}{\cancer},
	ma=\signum{23}{46}{\sagittarius},
	me=\signum{24}{50}{\sagittarius},
	ju=\signum{4}{00}{\virgo}(ретро),
	ve=\signum{1}{37}{\pisces},
	sa=\signum{11}{57}{\gemini}(ретро),
	ra=\signum{25}{20}{\gemini},
	ke=\signum{25}{20}{\sagittarius}
]{}

\natal[%
	asc=10,
	one=СОЛНЦЕ,
	three=ВЕНЕРА,
	six=сатурн\\РАХУ,
	seven=ЛУНА,
	nine=юпитер,
	twelve=МЕРКУРИЙ\\КЕТУ\\МАРС
]{}

Рассмотрим подпериод Меркурия в главном периоде Кету (возраст 27 лет). Кету стоит в двенадцатом доме (потеря, утрата) и находится под влиянием Меркурия, Марса (разрыв) и Сатурна (горе, смерть). Меркурий расположен в двенадцатом доме (потеря, утрата) и зажат естественно наблагоприятными Кету и Марсом и аспектируется Раху и Сатурном. Меркурий является хозяином шестого дома (горе, препятствия). Меркурий как хозяин девятого дома (удача) зажат Кету и Марсом. Меркурий является хозяином седьмого дома от Кету (неожиданность) и зажат Кету и Марсом (несчастный случай).

В главный период Кету и подпериод Меркурия эта женщина перенесла смерть своего мужа, которая произошла от несчастного случая.


\subsubsection*{Гороскоп женщины}

\planets[%
	asc=\signum{7}{42}{\aquarius},
	su=\signum{10}{16}{\capricornus},
	mo=\signum{12}{56}{\capricornus},
	ma=\signum{13}{17}{\pisces},
	me=\signum{25}{74}{\capricornus},
	ju=\signum{0}{33}{\cancer},
	ve=\signum{23}{27}{\scorpio},
	sa=\signum{26}{51}{\libra},
	ra=\signum{12}{11}{\sagittarius},
	ke=\signum{12}{11}{\gemini}
]{}

\natal[%
	asc=11,
	two=МАРС,
	five=КЕТУ,
	six=ЮПИТЕР,
	nine=САТУРН,
	ten=ВЕНЕРА,
	eleven=РАХУ,
	twelve=МЕРКУРИЙ\\СОЛНЦЕ\\ЛУНА
]{}

Рассмотрим подпериод Меркурия в главном периоде Юпитера (возраст 37--38 лет). Юпитер в лунной карте находится в седьмом доме (муж) и является хозяином двенадцатого дома (разрыв, отделение). Юпитер испытывает неблаготворное влияние Сатурна.

Меркурий расположен в двенадцатом доме (разрыв, отделение) карты рождения и является хозяином восьмого дома (трансформация). Меркурий стоит в седьмом доме (брак) от Юпитера и является хозяином двенадцатого дома (разрыв, отделение).

В главный период Юпитера и подпериод Меркурия эта женщина разорвала брачные отношения со своим мужем.


\subsubsection*{Гороскоп мужчины}

\planets[%
	asc=\signum{21}{33}{\taurus},
	su=\signum{19}{15}{\libra},
	mo=\signum{18}{30}{\cancer},
	ma=\signum{25}{55}{\cancer},
	me=\signum{19}{57}{\libra}(ретро),
	ju=\signum{9}{32}{\scorpio},
	ve=\signum{5}{40}{\scorpio},
	sa=\signum{28}{48}{\cancer},
	ra=\signum{0}{22}{\taurus},
	ke=\signum{0}{22}{\scorpio}
]{}

\natal[%
	asc=2,
	one=РАХУ,
	three=ЛУНА\\САТУРН\\МАРС,
	six=СОЛНЦЕ\\меркурий,
	seven=ВЕНЕРА\\ЮПИТЕР\\КЕТУ
]{}

Рассмотрим подпериод Меркурия в главном периоде Солнца (возраст 46 лет). Солнце (врачи, медицина) ослаблено в Весах и расположено в шестом доме (болезни). Оно находится под влиянием Меркурия, Марса и Кету. Сгоревший Меркурий расположен в шестом доме (болезни) и находится под влиянием Солнца (врачи), Марса (жар) и Кету (болезненное состояние). Меркурий занимает первый дом (тело) от Солнца и является хозяином девятого (удача) и двенадцатого (больница) домов.

В главный период Солнца и подпериод Меркурия этот мужчина перенес тяжелое заболевание и ощутил признаки выздоровления через четыре месяца от начала болезни.


\subsubsection*{oops}

\planets[%
	asc=\signum{18}{03}{\scorpio},
	su=\signum{8}{05}{\scorpio},
	mo=\signum{13}{44}{\virgo},
	ma=\signum{28}{33}{\virgo},
	me=\signum{23}{26}{\scorpio},
	ju=\signum{26}{18}{\virgo},
	ve=\signum{17}{23}{\virgo}(ретро),
	sa=\signum{24}{41}{\aries}(ретро),
	ra=\signum{4}{40}{\aquarius},
	ke=\signum{4}{40}{\leo}
]{}

\natal[%
	asc=8,
	one=МЕРКУРИЙ\\СОЛНЦЕ,
	four=РАХУ,
	six=сатурн,
	ten=КЕТУ,
	eleven=МАРС\\ЛУНА,
	twelve=ЮПИТЕР\\ВЕНЕРА
]{}

Рассмотрим подпериод Кету в главном периоде Раху (возраст 25 лет). Раху в карте рождения аспектирует двенадцатый дом (дальние путешествия). Раху управляет путешествиями и стоит в четвертом доме (транспортные средства). Раху в лунной карте аспектирует двенадцатый дом (иностранные государства) и находится в шестом доме (препятствия). Кету в карте рождения занимает десятый дом (карьера), в лунной карте она находится в двенадцатом доме (дальние путешествия за границу). Кету стоит в седьмом доме (брак) от Раху.

В главный период Раху и подпериод Кету эта женщина вышла за границей замуж за иностранца. Юпитер (муж в женском гороскопе) и Венера (муж) расположены в двенадцатом доме (иностраные государства) и хозяин седьмого дома (муж, брак) находится в двенадцатом доме, что является главным условием для подобного события.


\subsubsection*{Гороскоп мужчины}

\planets[%
	asc=\signum{22}{56}{\cancer},
	su=\signum{12}{22}{\cancer},
	mo=\signum{3}{12}{\cancer},
	ma=\signum{29}{31}{\pisces},
	me=\signum{29}{32}{\gemini}(ретро),
	ju=\signum{13}{53}{\capricornus}(ретро),
	ve=\signum{11}{22}{\leo},
	sa=\signum{6}{04}{\gemini},
	ra=\signum{14}{00}{\sagittarius},
	ke=\signum{14}{00}{\gemini}
]{}

\natal[%
	asc=4,
	one=ЛУНА\\СОЛНЦЕ,
	two=ВЕНЕРА,
	six=РАХУ,
	seven=юпитер,
	nine=МАРС,
	twelve=КЕТУ\\САТУРН\\меркурий
]{}

Рассмотрим подпериод Меркурия в главном периоде Меркурия (возраст 20--21 год). Меркурий расположен в двенадцатом доме (потеря, иностранные государства) и является хозяином третьего и двенадцатого (иностранные государства, потеря) домов. Меркурий находится под влиянием естественно неблагоприятных планет: Сатурна, Раху, Кету и Марса. Меркурий управляет образованием и учебными заведениями.

В главный период Меркурия и подпериод Меркурия этот молодой человек оставил учебу в высшем учебном заведении и уехал жить в другую страну.


\subsubsection*{Гороскоп женщины}

\planets[%
	asc=\signum{5}{44}{\virgo},
	su=\signum{12}{27}{\scorpio},
	mo=\signum{19}{43}{\virgo},
	ma=\signum{2}{42}{\pisces},
	me=\signum{20}{51}{\scorpio},
	ju=\signum{4}{57}{\virgo},
	ve=\signum{9}{43}{\libra},
	sa=\signum{12}{08}{\scorpio},
	ra=\signum{5}{46}{\scorpio},
	ke=\signum{5}{46}{\taurus}
]{}

\natal[%
	asc=6,
	one=ЮПИТЕР\\ЛУНА,
	two=ВЕНЕРА,
	three=РАХУ\\САТУРН\\МЕРКУРИЙ\\СОЛНЦЕ,
	seven=МАРС,
	nine=КЕТУ
]{}

Рассмотрим подпериод Сатурна в главном периоде Юпитера (возраст 30--31 год). Юпитер расположен в первом доме (тело) и является хозяином четвертого и седьмого (брачная связь) домов. Он представляет мужа, детей и стоит в одном доме с Луной (материнство, чрево).

Юпитер при тех же условиях находится в лунной карте и аспектирует пятый (дети), седьмой (брачная связь) и девятый (удача) дома.

Сатурн занимает третий дом, является хозяином пятого (дети, рождение) и шестого (физическая боль) домов. Сатурн аспектирует пятый дом (рождение, дети), девятый дом (удача) и двенадцатый дом (больница).

Сатурн находится в третьем доме от Юпитера и является хозяином пятого (рождение, дети) и шестого (физическая боль) домов.

В главный период Юпитера и подпериод Сатурна эта женщина родила ребенка.

\subsubsection*{Гороскоп женщины}

\planets[%
	asc=\signum{21}{04}{\libra},
	su=\signum{27}{57}{\leo},
	mo=\signum{7}{19}{\aries},
	ma=\signum{22}{53}{\virgo},
	me=\signum{16}{27}{\leo},
	ju=\signum{5}{57}{\gemini},
	ve=\signum{7}{16}{\libra},
	sa=\signum{19}{51}{\aquarius},
	ra=\signum{14}{16}{\taurus},
	ke=\signum{14}{16}{\scorpio}
]{}

\natal[%
	asc=7,
	one=ВЕНЕРА\\МАРС,
	two=КЕТУ,
	five=САТУРН,
	seven=ЛУНА,
	eight=РАХУ,
	nine=ЮПИТЕР,
	eleven=СОЛНЦЕ\\МЕРКУРИЙ
]{}


Рассмотрим подпериод Марса в главном периоде Венеры (возраст 10 лет). Венера расположена в собственном знаке в первом доме (тело), является хозяином первого (тело) и восьмого (опасность, риск) домов.

Венера находится в одном доме с Марсом (порезы, хирургическая операция). Хозяин первого дома связан с Марсом. На Венеру воздействует аспект Луны (мать), Кету (болезнь, рана) и Юпитер (поддерживающий жизнь). Марс расположен в первом доме (тело) и испытывает влияние от тех же планет, что и Венера. Марс находится в первом доме (тело) от Венеры.

В главный период Венеры и подпериод Марса эта женщина в детском возрасте успешно перенесла хирургическую операцию и постоянно ощущала внимание и заботу матери.

Рассмотрим подпериод Меркурия в главном периоде Венеры (возраст 21--22 года). Венера является хозяином восьмого дома (смерть), а Меркурий --- двенадцатого дома (утрата). Меркурия испытывает влияние Сатурна (горе, смерть) и связан с неблагоприятным Солнцем. Меркурий является хозяином двенадцатого дома (утрата) от Венеры.

В главный период Венеры и подпериод Меркурия произошла смерть матери.


\subsubsection*{Гороскоп женщины}

\planets[%
	asc=\signum{18}{28}{\pisces},
	su=\signum{11}{58}{\taurus},
	mo=\signum{22}{40}{\leo},
	ma=\signum{28}{38}{\aquarius},
	me=\signum{19}{47}{\aries},
	ju=\signum{29}{17}{\virgo}(ретро),
	ve=\signum{0}{50}{\aries},
	sa=\signum{0}{27}{\scorpio}(ретро),
	ra=\signum{7}{32}{\libra},
	ke=\signum{7}{32}{\aries}
]{}

\natal[%
	asc=12,
	two=ВЕНЕРА\\МЕРКУРИЙ\\КЕТУ,
	three=СОЛНЦЕ,
	six=ЛУНА,
	seven=юпитер,
	eight=РАХУ,
	ten=САТУРН,
	twelve=МАРС
]{}

Рассмотрим подпериод Раху в главном периоде Марса (возраст 22 года). Марс расположен в двенадцатом доме (утрата) и является хозяином второго (члены семьи) и девятого (отец) домов. Он находится под аспектами Сатурна (горе, смерть) и Раху (подобен Сатурну). Раху расположен в восьмом дом (смерть) и аспектирует двенадцатый дом (утрата), в котором стоит Марс. Раху занимает девятый дом (отец) от Марса.

В главный период Марса и подпериод Раху произошла смерть отца.

Рассмотрим подпериод Юпитера в главном периоде Марса (возраст 23 года). Марс является хозяином второго (семья) и девятого (удача) домов, а Юпитер --- первого (тело) и десятого (статус) домов. Юпитер расположен в седьмом доме (брак) и является хозяином пятого (дети) дома от Луны. Юпитер представляет мужа, детей и находится в восьмом доме (трансформация) от Марса (страсть), а также явялется хозяином второго (семья) и одинадцатого (надежды, стремления) домов.

В главный период Марса и подпериод Юпитера эта женщина вышла замуж и родила ребенка.

Рассмотрим подпериод Раху в главном периоде Раху (возраст 31--33 года). Раху представляет путешествия, находится в подвижном знаке и аспектирует двенадцатый дом (зарубежные поездки). Она испытывает влияние от Венеры (желания, удовольствия) и Меркурия (друзья).

В главный период Раху и подпериод Раху женщина с друзьями совершила туристическую поездку за рубеж.

В этой главе мы через гороскопы показали различные события, которые происходят в жизни почти у каждого человека, и надеемся, что это послужит для вас ключом для верного предсказания в основе главного плаентного периода и планетного подпериода.
