\section{Расчет гороскопа рождения}

Мы не будем утруждать читателя углублением в астрономию, так как об этой области знаний достаточно много написано, а также и потому, что сами по себе знания астрономии вовсе не являются гарантом удачных астрологических предсказаний. Большинство астрологов, практикующих Индийскую предсказательную астрологию, всю рутинную, кропотливую работу, связанную с расчетом гороскопа, доверяют компьютеру, используя для этого специальные программы, а всю мощь своего интеллекта и подсознания направляют на решение чисто астрологических задач --- интерпретацию полученных данных и предсказания.

Древние риши (видящие) использовали для определения судьбы человека 9 планет, 12 знаков Зодиака, 12 домов, 27 лунных созвездий.

9 планет --- Солнце, Луна, Марс, Меркурий, Юпитер, Венера и Сатурн --- это реально существующие небесные тела, а также Раху\footnote{Раху --- восходящий северный узел} и Кету\footnote{Кету --- нисходящий южный узел.}, которые являются математически вычисленными точками пересечения орбит Луны и Земли\footnote{В астрологии названия планет не соответствуют астрономическим понятиям о небесных телах (например, Солнце --- это звезда, Луна --- спутник) --- примеч.\,ред.}

\begin{table}[tph!]
	\caption{Символические обозначения 12 знаков зодиака.}
	\label{tbl:signs}

	\centering

	% Расширить по вертикали
	\renewcommand{\arraystretch}{2}

	% Разширить вширь
	\setlength{\tabcolsep}{.05\textwidth}

	% Заполним данными
	\begin{tabular}{lll}
		\aries\ --- Овен      & \leo\ --- Лев    & \sagittarius\ --- Стрелец \\
		\taurus\ --- Телец    & \virgo\ --- Дева & \capricornus\ --- Козерог \\
		\gemini\ --- Близнецы & \libra\ --- Весы & \aquarius\ --- Водолей \\
		\cancer\ --- Рак      & \scorpio\ --- Скорпион & \pisces\ --- Рыбы \\
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[tph!]
	\caption{Принятые в астрологии символы для обозначения планет.}
	\label{tbl:planets}

	\centering

	% Расширить по вертикали
	\renewcommand{\arraystretch}{2}

	% Разширить вширь
	\setlength{\tabcolsep}{.05\textwidth}

	% Заполним данными
	\begin{tabular}{lll}
		\astrosun\ --- Солнце & \mercury\ --- Меркурий & \saturn\ --- Сатурн \\
		\fullmoon\ --- Луна   & \jupiter\ --- Юпитер   & \ascnode\ --- Раху \\
		\mars\ --- Марс       & \venus\ --- Венера     & \descnode\ --- Кету
	\end{tabular}
\end{table}

Для составления гороскопа нужно провести расчет координат 9 планет и восходящего знака Зодиака в момент рождения человека, который включает:
\begin{myitem}
	\item Дату рождения
	\item Точное время рождения
	\item Место рождения
\end{myitem}

Если человек не знает своего точного времени рождения, он может обратиться в родильный дом, где в книге регистрации новорожденных данные о времени рождения хранятся в течение 75 лет.

Если у вас нет специальной компьютерной программы, то для расчета необходимо также иметь следующую литературу:
\begin{myenum}
	\item Эфемериды --- астрономические таблицы, по которым определяются положения планет в знаках зодиака в момент рождения.
	\item Таблицы домов Плацидуса (или Коха) для определения координат восходящего знака Зодиака в момент рождения.
	\item Справочник ``Координаты городов и изменения исчисления времени на территории СССР с 1917 по 1992 год''. (Воронеж,\,1992)
\end{myenum}

Эфемериды и таблицы домов Плацидуса (или Коха) можно приобрести в розничной книжной торговле или взять в библиотеке.

\input{ch1/1_1/1.tex}
\input{ch1/1_1/2.tex}
\input{ch1/1_1/3.tex}
