\section{Знаки Зодиака и их идеи}

Планеты движутся по Зодиакальному поясу, который равен \(360^\circ\). Он разделен на 12 равных частей, каждая из которых равна \(30^\circ\) пространства. Каждые \(30^\circ\) пространства представляют 12 знаков Зодиака.

Каждый знак Зодиака имеет свое название, символ, свойства и особенности (название и символ даны в таблице~\ref{tbl:signs}).
Знаки бывают подвижные, неподвижные и двойственные:

\begin{table}[tph!]
	% Расширить по вертикали
	\renewcommand{\arraystretch}{1}

	% Заполним данными
	\begin{tabular}{l|l|l}
		Подвижные    & Овен, Рак, Весы, Козерог & энергия, движение, \\
		             & & инициатива \\
		Неподвижные  & Телец, Лев, Скорпион, Водолей & устойчивость, консерватизм, \\
		             & & равновесие \\
		Двойственные & Близнецы, Дева, Стрелец, Рыбы & непостоянство, неустойчивость, \\
		             & & изменения \\
	\end{tabular}
\end{table}

Двеннадцать знаков Зодиака представляют четыре элемента природы (стихии): огонь, воздух, землю и воду. Существуют четыре группы знаков, каждая из которых соответствует определенной стихии.

\begin{table}[tph!]
	% Расширить по вертикали
	\renewcommand{\arraystretch}{1}

	% Заполним данными
	\begin{tabular}{l|l|l}
		Знаки Огня    & Овен, Лев, Стрелец & творческий дух, активность, \\
		              & & духовный рост \\
		Знаки Воздуха & Близнецы, Весы, Водолей & интеллектуальная деятельность, \\
		              & & взаимодействия, контакты \\
		Знаки Земли   & Телец, Дева, Козерог & устойчивость, прочность, \\
		              & & материальность \\
		Знаки Воды    & Рак, Скорпион, Рыбы & неустойчивость, расплывчатость, \\
		              & & эмоциональность \\
	\end{tabular}
\end{table}

Знаки Зодиака разделены на мужские и женские.

\begin{table}[tph!]
	% Расширить по вертикали
	\renewcommand{\arraystretch}{1}

	% Заполним данными
	\begin{tabular}{ll}
		Мужские(активные) знаки: & Овен, Близнецы, Лев, Весы, Стрелец, Водолей \\
		Женские(пассивные) знаки: & Телец, Рак, Дева, Скорпион, Козерог, Рыбы \\
	\end{tabular}
\end{table}

Каждый знак Зодиака выражает присущие ему идеи в проявленном материальном мире:

\begin{myenum}[topsep=0]
	\item \textbf{Овен:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- голова, мозг, лоб
			\item[Направление] --- восток
			\item[Идеи] --- соперничество, рискованные дела, борьба, война, соревнование, огонь, сила, мощь, энергия, сопротивление, воин, спор, сексуальность, быстрое переваривание пищи, оружие, злобность, страстные действия, травянистый участок земли, богатство, противостояние.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Телец:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- лицо, шея
			\item[Направление] --- юг
			\item[Идеи] --- материальные вещи, сельское хозяйство, земля, молоко, любовь к чувственным удовольствиям, добродетельный труд, справедливые дела, крупный рогатый скот, товары ``люкс'', приятный запах, духи, предметы, связанные с ощущениями, оплодотворение.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Близнецы:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- плечи, руки, кисти
			\item[Направление] --- запад
			\item[Идеи] ---  интеллект, результат интеллектуальной деятельности, средства информации и связи, быстрое схватывание и передача мыслей другим, нерешительность, медицина, память, гибкость.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Рак:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- сердце, грудь, легкие
			\item[Направление] --- север
			\item[Идеи] --- духовность, эмоциональные реакции, домашние дела, водянистые плоды с твердой кожурой, мазь, грязь, броня, кожа, шкура, химия, объятие.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Лев:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- желудок, живот
			\item[Направление] --- восток
			\item[Идеи] --- величие, известность, достоинство, храбрость, сила, гордость, высокомерие, хвастливость, рискованное предприятие, превосходство, власть, огонь, лавры, почести, электричество, сладости, большие достижения, победоносный.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Дева:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- таз
			\item[Направление] --- юг
			\item[Идеи] --- доброта, чистота, подчинение, служба, мастерство, любезность, воодушевление, приятное ощущение, выразительность, быть в поиске чего-то, детализация чего-либо, удовольствие, проливать свет на что-либо, агрокультура, бумага.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Весы:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- место под пупком
			\item[Направление] --- запад
			\item[Идеи] --- торговля, весы, коммерция, продавец, чувство справедливости, вынесение справедливого приговора, доказательство, третейский суд, арбитраж, полотно, цвета и оттенки, художники, артисты.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Скорпион:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- половые органы
			\item[Направление] --- север
			\item[Идеи] --- психические наклонности, скрытые действия, острая боль, порез, ранение, хирургическая операция, неожиданно нападать, бросать вызов, все режущие инструменты, отделение от чего-либо или кого-либо, разрушать, уничтожать, дематериализация, скобяные изделия, товары из воды.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Стрелец:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- бедра
			\item[Направление] --- восток
			\item[Идеи] --- высокая цель, честолюбие, сила, стрелять, лететь с силой, метать, толкать, продвигать вперед, воин, стрела, пуля, оружие, боеприпасы, артиллерия, смелый, героический, достигать цели, медицина, животные.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Козерог:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- колени, икры
			\item[Направление] --- юг
			\item[Идеи] --- медленное передвижение, производитель, строитель, создатель, находящийся в центре внимания, заключать определенную форму, знаменитый, прославленный, утверждаться в своей работе, стремиться к высоким должностям.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Водолей:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- голеностопный сустав
			\item[Направление] --- запад
			\item[Идеи] --- оккультные знания, скрытое содержание, связь, дыхательные упражнения, ухудшение и удушье, болезни глаз, болезни сердца, поток, разлив реки, изобилие воды, две стороны во время переговоров, посредник, интимность, керамика, стекло, фарфор, сосуд для воды, гроб, могила, сейф, хранилище, товары ``люкс''.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Рыбы:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- стопы
			\item[Направление] --- север
			\item[Идеи] --- мистические идеи, жертва, спасение, искушение, обольщение, соблазнение, доставлять и получать удовольствие, быть пьяным, распространение, расширение, погибать, умирать, уменьшать, продукты из воды, жиры и смазки, драгоценные камни, золото, отравление.
		\end{mydescr}
\end{myenum}
