\section{Ключ к синтезу идей планет и знаков Зодиака}

Планеты, находящиеся в знаках Зодиака, в карте рождения могут быть сильными, средними или слабыми. Когда планета в знаке экзальтации --- она сильна, в нейтральном знаке --- средняя по силе, в ослабленном знаке --- слабая. Если планета пребывает в собственном знаке, то она также сильна и немного будет уступать по силе планете в позиции мулатрикона. Когда планета расположена в дружеском знаке, она сильна относительно планеты в нейтральном знаке и ослаблена относительно планеты в знаке большой дружбы. Планета, находящаяся во враждебном знаке, сильнее планеты в знаке большой вражды, но слабее планеты в нейтральном знаке. Чем сильнее планета по знаку, тем благоприятнее ее влияние на судьбу человека. Чем слабее планета по знаку, тем больше неблагоприятных моментов принемет она в жизнь человека.

Знак Зодиака, в отором находится планета, имеет меньшее значение, чем дом, в котором она расположена. Это знак Зодиака, придаст окраску событиям, а дом --- отразит те стороны жизни, в которых планета будет особенно проявлять свое действие. Мы даем, как пример, краткое описание влияние Солнца, находящегося в разных Знаках Зодиака, на характер человека.

\begin{myenum}
	\item \emph{Солнце в Овне} будет сильным, так как Овен является знаком экзальтации для Солнца. Солнце (энергия, душа) указывает на энергичного человека, поскольку хозяин Овна --- Марс.
	\item \emph{Солнце в Тельце} (миролюбие, упрямство, добродетель) высветит в человеке любовь к произведениям искусства, чувственным удовольствиям, а также укажет на упрямый характер. Это легко становится понятным из того, что хозяйкой Тельца выступает Венера (красота, любовь, желания, искусство), которая окрашивает Солнце, находящееся в ее знаке.
	\item \emph{Солнце в Близнецах} (разнообразие, двойственность, интеллектуальные занятия) укажет на человека, способного схыватывать на лету мысли одних людей и передавать их другим. Время от времени характер и поведение этого человека будет изменяться: он становится то решительным, то нерешительным. Так как хозяином Близнецов является Меркурий, то Солнце в этом знаке даст энергию для интеллектуальной деятельности.
	\item \emph{Солнце в Раке} (эмоции, чувства), хозяин которого Луна, наделяет человека эмоциональным характером и тонкими чувствами.
	\item \emph{Солнце во Льве} (гордость, сила, руководство, благородство) является сильным (поскольку оно управляет этим знаком) и дарит человеку чувство превосходства над другими.
	\item \emph{Солнце в Деве} (чистота, порядок, аналитичность), которой управляет Меркурий, указывает н ачеловека опрятного, тонкого, смышленого и любящего во всем порядок.
	\item \emph{Солнце в Весах} (равновесие, справедливость, гармония) ослаблено, поэтому характер человека будет мягким, он будет во всем искать равновесия и справедливости. Так как хозяином этого знака является Венера, душа человека будет пребывать в гармонии с окружающим миром.
	\item \emph{Солнце в Скорпионе} (скрытность, психическая энергия, мстительность), хозяин которого Марс, указывает на характер критика. Такой человек обладает хорошей интуицией, энергичен и предпочитает действовать тайно.
	\item \emph{Солнце в Стрельце} (высокая цель, лидерство) дает много жизненных сил и благих устремлений. Хозяин Стрельца --- Юпитер делает человека высокодуховной личностью.
	\item \emph{Солнце в Козероге} (настойчивость, упорство), хозяином которого является Сатурн, наделяет человека настойчивым характером, а также честолюбивыми помыслами и трудолюбием.
	\item \emph{Солнце в Водолее} (реформисткие цели, прогрессивные мысли), хозяином которого выступает Сатурн, указывает на подчиненный характер человека, на его новые идеи, стремление помогать другим.
	\item \emph{Солнце в Рыбах} (восприимчивость, психическая энергия, духовность), которыми управляет Юпитер, обусловливает беспокойный характер, развитую интуицию и духовные силы.
\end{myenum}

Таким же путем, исходя из положения других планет в знаках Зодиака, вы сможете выявить черты характера человека, предопределенные каждой планетой. Для этого необходимо, научиться объединять идеи планет и знаков Зодиака.

Планета, находящаяся в знаке Зодиака, может иметь связь с другими планетами в этом же знаке или их аспект. В данном случае планете приписываются дополнительные качества через связь с другими планетами.

Солнце во Льве находится в хорошей позиции, но если в этом знаке одновременно присутствует Раху(страсть, грубость), то в характере человека проявятся гордыня, безнравственность, склонность к плохим привычкам, неуважение к другим людям. Раху является естественно неблагоприятной планетой и поэтому ``повреждает'' Солнце.

Луна в Тельце сильна, а если на нее влияет благотворная планета Юпитер, то она становится еще сильнее.

Планеты, находящиеся под влиянием Меркурия, Луны, Венеры и особенно Юпитера, будут увеличивать свое благотворное воздействие на жизнь человека и его характер.

Планеты, под влиянием Сатурна, Марса, Раху, Кету будут ухудшать условия жизни, характер и поведение человека.

Планеты, аспектируемые Солнцем, большого вреда не нанесут, так как Солнце по своей природе много зла не приносит.

Вы должны научиться объединять идеи знаков Зодиака и планет, оказывающих влияние, но только тех идей, которые имеют смысл в результате синтеза.
