Двенадцатью домами гороскопа определяется характер, поведение, способности человека и его судьба. Каждый дом гороскопа отвечает за ту или иную сферу человеческой жизни, то есть представляет различные идеи:

\begin{myenum}
	\item \textbf{Первый дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- голова, мозг.
			\item[Идеи] --- Личность, характер, эго, темперамент, физическое тело, внешний вид, опасности для тела, жизнестойкость, сохранение жизни и здоровья, поведение и привычки, патриотизм, родина, физическая сила, ум, счастье и горе.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Второй дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- правый глаз, лицо, зубы, шея
			\item[Идеи] --- Богатство, деньги, финансовые дела, драгоценные камни и металлы, семья и семейные дела, платежеспособность, обеспеченность, иждивенцы, все члены семьи, торговля, купля-продажа, обмен, процесс еды, пища, диета, речь, движимое имущество.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Третий дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- руки, правое ухо, плечи, кисти.
			\item[Идеи] --- Братья и сестры, средства информации и связи, смелость, мужество, младшие брат и сестра, военная сила, армия, оружие, слуга, союзник, почерк, мастерство рук, путешествия на короткие расстояния, смерть родителей.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Четвертый дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- грудь, сердце, легкие.
			\item[Идеи] --- Дом, квартира, недвижимость, земельный участок, мать, друзья, дружелюбие, все продукты земли, все транспортные средства (автомобиль, аэроплан и\,т.\,п.), перевозка и доставка, удовольствия и комфорт, могила, яма, доверие, родственники.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Пятый дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- желудок, печень, почки, матка, беременность. 
			\item[Идеи] --- Дети, образование, интеллект, знания, умственные способности, наука, ученость, последователи, советы, проницательность, сообразительность, моральные устои, предусмотрительность, мантры, практика йоги, любовные дела, политическая мудрость.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Шестой дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- область пупка, кишечник.
			\item[Идеи] --- Болезни, несчастные случаи, враг, недоброжелатель, жестокие дела и поступки, вражда, рана, опухоль, шрам, свищ, абсцесс, язва, ссоры, спорт, тревоги и беспокойства, страх, горе, недоверие, подозрение, дядя по матери, препятствия, воры, долги.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Седьмой дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- мочевой пузырь, область под пупком.
			\item[Идеи] --- Супружеские отношения, брак, сексуальные удовольствия, поездки, отъезды и приезды, общественные дела, желания, коммерческая деятельность, торговля, бизнес, выигрыш в азартной игре, муж и жена, любовник и любовница, сделка.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Восьмой дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- Половые органы, выделительная система.
			\item[Идеи] --- Смерть, долговечность, потеря, утрата, разрушение, смертоносное оружие, сумасшедший дом, опасность и риск, вина, порок, зло, клевета, критическое состояние, несчастный случай, бедствие, исчезновение, дезертирство, судебный процесс, обвинение, оскорбление, несправедливость, тайные дела, секрет, нарушение обычаев, психические силы, джйотиш, способность предсказывать, задержание, конспирация, изгнание, наследство, разрыв союза, сражения, насильственная смерть.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Девятый дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- бедра.
			\item[Идеи] --- Отец, религия, судьба, удачи и неудачи, религиозные организации, обращение в какую-то веру, добродетель, начальники, духовные наставники, путешествия, братья жены и мужа, священники, паломничество, честность, чистота, право, справедливое решение, внуки, лекарства, богатство, изобилие.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Десятый дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- колени.
			\item[Идеи] --- Карьера, занятие, работа, деятельность, профессия, должность, призвание, отец, правительство, покровительство, защита, известность, слава, почет, уважение, репутация, государственные функции, власть, конференции, печать полномочий, общественное положение.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Одиннадцатый дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- икры ног, лодыжки, левое ухо.
			\item[Идеи] --- Доходы и прибыли, приобретения, выигрыш, старшие братья и сестры, заработки, различные украшения, надежды и их осуществление, дети одного из супругов от других браков, процветание, друзья, домашние животные.
		\end{mydescr}
	\item \textbf{Двенадцатый дом:}
		\begin{mydescr}
			\item[Физиология] --- стопы, левый глаз.
			\item[Идеи] --- Потеря, тяжелая утрата, уменьшение чего-либо, конфискация, длительные зарубежные путешествия, просветление, отделение, больница, тюрьма, монастырь, казарма, растраты, благотворительные действия, дядя и тетя по отцу, грехи.
		\end{mydescr}
\end{myenum}

Двенадцать домов гороскопа разделены на следующие группы:
\begin{myitem}
	\item 1,\,4,\,7\,и\,10-й дома --- кендры, или квадранты (благоприятные)
	\item 1,\,5,\,и\,9-й дома --- тригон (благоприятные)
	\item 6,\,8,\,и\,12-й дома --- неблагоприятные
	\item 3,\,6,\,10,\и\,11-й дома --- дома роста (если неблагоприятные по своей природе планеты находятся в данных домах, то сила этих планет и домов возрастает с каждым годом).
\end{myitem}

\emph{Примечание} --- 6-й дом является одновременно неблаготворным домом и домом роста, то есть значения естественно неблаготворных --- улучшаются. 10-й дом является одновременно домом кендр и домом роста и поэтому любая планета в нем даст положительный результат. 2-й дом --- нейтральный.

Когда Юпитер, Венера, Луна и Меркурий находятся в домах кендр и тригона, они влияют благотворно. Когда эти планеты в 6,\,8,\,и\,12-м домах, то человека преследуют неудачи.

Марс, Солнце, Сатурн, Раху и Кету, находясь в домах кендр и тригона, будут действовать по-разному в зависимости от знака Зодиака, в котором они будут расположены.

Присутствие Солнца, Марса, Сатурна, Раху и Кету в 8-м и 12-м домах окажет неблагоприятное воздействие на жизнь человека. Но если эти планеты будут находиться под влиянием естественно благотворных планет, то зло их уменьшится.

Как планеты воздействуют на жизнь человека в определенных знаках и домах, вы узнаете из следующих глав этой книги.
