\subsection{Аспекты девяти планет}

Аспекты --- это влияния планет. Если одна планета аспектирует другую планету или какой-то дом, это является важным показателем для астролога. Аспектирующая планета передает свои идеи другому дому или другой планете. Каждая планета имеет свои аспекты:
\begin{mylist}
	\item Солнце --- на 7-й дом
	\item Луна --- на 7-й дом
	\item Марс --- на 4,\,7\,и\,9-й дома
	\item Меркурий --- на 7-й дом
	\item Юпитер --- на 5,\,7\,и\,9-й дома
	\item Венера --- на 7-й дом	
	\item Сатурн --- на 3,\,7\,и\,10-й дома
	\item Раху --- на 5,\,7,\,9\,и\,12-й дома
	\item Кету --- на 5,\,7,\,9\,и\,12-й дома
\end{mylist}

Считать аспекты надо с того дома, в котором находится планета. Например: Марс в карте рождения находится в 3-м доме. Вы знаете. что Марс имеет аспект на 4,\,7\,и\,8-й дома, значит Марс будет оказывать влияния не 6,\,9\,и\,10-й дома в карте рождения. Прежде чем сделать какой-либо вывод, надо тщательным образом проанализировать все аспеты девяти планет.

Покажем, как определяются значения аспектов с учетом идей домов и планет на примерах.
\begin{myitem}
	\item 1-й дом (тело) под аспектом Марса (энергия) --- указывает на энергичного человека.
	\item 1-й дом (поведение) под аспектом Раху (грубость) --- грубое поведение.
	\item 2-й дом (деньги) под аспектом Марса (действия) --- денежные дела. финансовые операции.
	\item 2-й дом (члены семьи) под аспектом Юпитера (справедливые дела) --- может указывать на справедливое решение членов семьи.
	\item 3-й дом (брат) под аспектом Венеры (красота) --- красивый брат.
	\item 3-й дом (литература) под аспектом Меркурия (знания) --- любовь к чтению.
	\item 4-й дом (мать) под аспектом Сатурна (подчинение) --- мать занимает невысокое положение в обществе.
	\item 4-й дом (квартира) под аспектом Венеры (искусство) --- в квартире находятся произведения искусства, красивая мебель или музыкальные инструменты.
	\item 5-й дом (дети) под аспектом Раху (грубость) --- плохо воспитанные дети.
	\item 5-й дом (образование) под аспектом Юпитера (религия) --- интерес к религиозному просветительству.
	\item 6-й дом (недоброжелатель) под аспектом Солнца (начальник) --- плохие отношения с начальником.
	\item 6-й дом (болезни) под аспектом Марса (огонь) --- воспалительные заболевания.
	\item 7-й дом (жена) под аспектом Венеры (комфорт) --- жена любит комфорт.
	\item 7-й дом (муж) под аспектом Луны (женственность) --- муж обладает мягким характером.
	\item 8-й дом (наследство) под аспектом Марса (недвижимость) --- получение в наследство дома или квартиры после смерти родных.
	\item 8-й дом (смерти) под аспектом Юпитера (почтенные люди) --- смерть произойдет в присутствии близких людей.
	\item 9-й дом (религия) под аспектом Юпитера (религия) --- посещение храмов.
	\item 9-й дом (отец) под аспектом Венеры (желания) --- отец имеет материальные интересы.
	\item 10-й дом (карьера) под аспектом Солнца (государственные служащие) --- работа в органах власти.
	\item 10-й дом (занятие) под аспектом Марса (строительство) --- карьера строителя.
	\item 11-й дом (доходы) под аспектом Венеры (искусство) --- доходы от искусства.
	\item 11-й дом (друзья) под аспектом Сатурна (низкие люди) --- друзья низкого происхождения.
	\item 12-й дом (зарубежные путешествия) под аспектом Венеры (красота) --- пребывание за границей в красивых местах.
	\item 12-й дом (потери) под аспектом Сатурна(рок) --- неизбежные потери.
	\item Луна (мать) под аспектом Меркурия (интеллект) --- мудрая мать.
	\item Луна (ум) под аспектом Марса (агрессия) --- вспыльчивость.
	\item Луна (ум) под аспектом Юпитера (религия) --- религиозное сознание.
	\item Солнце (душа) под аспектом Юпитера (благие действия) --- великодушные поступки.
	\item Солнце (поведение) под аспектом Раху (грубость) --- недостойное поведение.
\end{myitem}

Мы могли бы продолжать перечислять аспекты и их результаты до бесконечности, но этого нельзя делать на практике без учета других планетарных влияний при полном рассмотрении гороскопа.

Планета и дом могут испытывать влияния нескольких планет и в соответствии с этим толкование аспектной связи будет изменяться. Только в конкретной карте рождения вы сможете дать правильное толкование тому или иному аспекту. Пусть приведенные примеры послужат вам ключом для определения результатов аспектной связи.
